**1485. – Bifora radians** Bieb. – Plante annuelle de 20-30 cm, glabre, à tige plus grêle, plus fortement sillonnée ; feuilles radicales pennatiséquées, les caulinaires bipennatiséquées, à lobes étroitement linéaires ; fleurs blanches, celles de la circonférence plus grandes, rayonnantes ; //ombelles à 5-7 rayons plus grêles ; //ombellules à plusieurs fleurs, les centrales stériles, les extérieures fertiles ; //styles 3 fois plus longs que le stylopode ; fruit didyme, faiblement rugueux, échancré au sommet et à la base, non mamelonné.//
Champs et moissons du Midi : Haute-Garonne, Aude, Hérault, Vaucluse ; trouvé dans l'Isère et la Loire. – Europe méridionale ; Asie occidentale ; Algérie. = Mai-juin.